银座，风筝，金枪鱼
==================



.. author:: default
.. categories:: Diary
.. tags:: 吃
.. comments::

中午和泽理去市区逛了逛。

先去了幸福门，幸福门观光的门票由去年的20涨到了38。骂了一句，在海边坐了会儿。接着去了银座商厦。确实很气派，我只是疑惑以前怎么没有注意到，就在幸福门的对面啊。里面地上5层，地下2层。先去了苹果零售店，直奔带Retina屏的Macbook，屏幕显示真他妈的惊艳。价格稍贵，我等自然买不起只有看星星的份。又看了iPad Mini，7寸屏幕拿在手里挺合适，有种想买的冲动。逛完苹果店逛其他的楼层，没产生兴趣。最后回到1楼去了星巴克点了两杯抹茶拿铁。

喝完从银座出来一路走到市政府前，躺在草地上晒了会儿阳光。广场上有一些人在放风筝，小孩、老人都有。老人们放风筝挺利索，很大的风筝不费劲就上天了。小孩还有小狗们在乱跑。泽理说了句，我想放一只骨头（风筝），地面上众狗狂吠。

接着，我们去了一家韩国人开的日本料理店，点了金枪鱼寿司和鱼籽饭。鱼籽饭其实是韩国的，口味一般，而碗底的锅巴酥脆好吃。金枪鱼寿司第一次吃，也算是我第一次吃生鱼片。开始时没看见金枪鱼片上已经抹了点芥末，于是我又蘸了点芥末，泽理劝我少蘸一点（幸亏我听了他的话），然后一口塞进嘴里猛嚼一阵，突然芥末味猛冲脑门，有种七窍出血的感觉。泽理乐了，说他的建议是如此的明智。接着他说，刚才我蘸多了芥末，脸都快绿了。不知道是不是生鱼片冷冻久了还是芥末味掩盖了鱼肉味，总之没体味到太多的鱼肉味。本来我是不喜欢生的食物，但这次体验了一把生鱼片，觉得还可以，不是想象中的那么难吃。

下午回到学校已经五点多了。很是对不起中午约好下午四点打网球求虐的同学，只好改天虐他们了：）

幸福的半天。
